source env/bin/activate

Bot wiki
https://github.com/python-telegram-bot/python-telegram-bot/wiki/Architecture

# Что сделано

-   [x] Создана модель пользователя, к которой привязан идентефикатор телефоном и телеграмом
-   [x] Создана модель Question
-   [x] Созданы модели для графа
-   [x] Перенесена база заданий, тегов
-   [x] Подготовлен архив файлов со старого сервера
-   [x] Запущен API для получения заданий по id
-   [x] Запущен API для получения экзаменационного дерева
-   [x] Добавить поддержку математики в markdownx поля в админке
-   [x] Научиться проверять ответ и выставлять баллы
-   [x] Добавить в админку django-autocomplete для сложных полей (концепт, тег экзамена, sen)
-   [x] Закрыть ответами все задания на выбор с нулем верных `python manage.py find_zero_answers questions`
-   [x] Разобраться с тегами экзамена без привязки экзамена и номера
-   [x] Научиться детектировать пользователя по запросу к API для хранения результата
-   [x] Научиться регистрировать нового пользователя из бота
-   [x] Научиться выдавать токены по telegram_id
-   [x] Научиться определять пользователя по токену (просто `request.user` в APIview)


# todo

-   [] Добавить максимальные баллы в sen
-   [] Научиться собирать результаты ученика по se, sen, exam_tag
-   [] Научиться предсказывать результат ребенка на экзамене (se)
    - собираем последние три решенных задачи по каждому номеру
    - если недостаточно данных, пишем, какие задания нужно дорешать
    - считаем среднее по номеру с упором на последние (3*r1+2*r2+r3/6)
    - суммируем средние и максимальные баллы
-   [] Закрыть задачами все вершины без задач `python manage.py classify_nodes graph`
-   [] Подключить нормальную базу данных

# забавно

-   В базе sqlite3 невозможно сделать поиск по полям в админке case insensitive
-   Существует API для доступа к РЕшуЕГЭ (https://github.com/anijackich/sdamgia-api)

# составляющие проекта

## сервер

-   Django
-   sqlite3
-   rest-framework

## бот

-   Выбор технологии:
    -   aiogram (асинхронная с русским комьюнити)
    -   python-telegram-bot (синхронная, ждет ответа пользователя в любом случае)
